Router路由器 集中討論區(12)

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得

方形屋：
單Router用家
<$800: AC66U B1 / AC58U / EA6350v3
$800-900: R7000 / AC68U / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300
$1500+: AC88u / EA9300
$2000+: GT5300 / EA9500s
$3000+(AX系列 - s10用家適用): AX88u / AX8

Mesh用家
雙頻mesh wifi (平玩之選) - 範圍大但唔多機用
<$1200: Velop ac2600 - 雙機
三頻mesh wifi - 範圍大又多機連接
<$1600: Velop ac3900 - 3機

長形/奇怪形：
Mesh用家
(雙機mesh)
<$2000: RBK20 / Velop ac4400
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50

(3機mesh)
$2700: RBK23 / Velop ac6600
$3100: RBK43
$4400: RBK53

ASUS Aimesh: (擴充/入門之選)
適用於以下機型：
RT-AC66U B1
Lyra Trio
AC68U
AC2200 Lyra
Blue Cave
RT-AC86U
AC3100 RT-AC88U
RT-AC5300
ROG Rapture GT-AC5300
RT-AX88U
ROG Rapture GT-AX11000

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

Big Brother is WATCHING YOU!!!

小弟都係新手，志在對Router有興趣同大家討論下，有待各巴打補完。

Pish

多謝各巴打支持同持續更新資料

紅字個到都係雙頻不過3機, 不過個句應該放係三頻mesh 到

Velop

執置頂時睇錯

無知一問
我一直都用開homeplug 但係時間耐咗 homeplug 愈黎愈唔stable 同好慢 咁所以睇緊mech wifi
咁因為我係用緊枱機 而電腦係擺係房 router係擺係廳
咁我而家既做法就係lan線出router router出homeplug 再係房收返homeplug個signal 出lan線比電腦
咁如果我轉用mech wifi既話 係咪都應該買2隻?
咁如果係既話 擺房個隻mech wifi又可唔可以出返lan線比部電腦呢? 定係部主機要買隻usb手指?
有冇高手可以解答一下

Mesh router 既衛星/nodes 都有lan port出比電腦。
例如我用野orbi rbk23(3支裝）， 主router得兩個lan port(moderm入router,同出router). 另外兩個衛星都有兩個lan port，可以同時比兩個用lan線device上網。好過用home plug, 因為我都係用home plug轉過來的

Orbi

orbi

lm

睇樓主屋企幾大，或者可以一隻好小小既router 再加佢枱機落張pcie wifi card 都可以好快
我枱機張intel 8260 wifi card keep 住去到600+Mbps

唔緊啦 之後post 再改新手巴打有唔明有我地再解答

留名學野

好在有大家幫忙

thx

跟你搵食

我跟你搵食就真

諗住買ac58u
想問吓有冇推薦邊度買 平啲
Thanks

旺角就去珍寶睇睇

唔該晒

屋企上網用緊1000m寬頻 想買隻好既router budget$1000-$2000 屋企大約600-700呎 小弟多數係房用但個router要放廳間房距離個廳有3幅牆想問問各位大佬有冇好推介

請輕輕細閱置頂

Ching你覺得orbi有邊隻型號岩我

巴打個情況 雙機好夠玩 型號可以睇睇頂post

唔該巴打

400呎正方形屋
ac66u ac68u用落分別大唔大

巴打，我就用緊orbi rbk23,smartone 1000mb,屋企大幾千零尺，比你參考下

有冇用NETGEAR M1既巴打
你地點做散熱
佢個SETTING高過60度就唔差電好煩
但係屋企又要長開

終於換咗光纖，實用700尺想掛牆喺中間走廊俾晒房同廳用，r7000係咪夠做

Router放係走廊？ 多唔多主力牆？
理論放係走廊應該cover好...

大家好，想問問如果得$300budget, 係咪是但就ok?
用緊pccw 1000mb
Thanks

我見主力牆都唔係走廊附近，理應router放走廊都應該足夠，不過你預可能有啲位用2.4g hz先到到，5g hz就未必收到

唔會用得盡1000mb嗰喎

$300 budget 連垃圾支那牌tp link 最平1000Mbps router 都買唔到

用1000m 但router$300budget

姐係你想modem 拉條線兜過你廚房門出走廊？你屋企無其他野要用lan? 如果有既話你放走廊再拉lan 咪好煩？

睇黎置頂要加句提醒巴打最平1000Mbps router 係要>$300

大頭戴細帽毫無作用
置頂都係要每次加下野update

想請教下如果而家用緊hkbn 100M的話
係唔係用咩router 都無分別？
而家用緊tp link

唔該哂

Tp-link?!

唔好意思因爲細佬咩都唔識
買嗰陣見到佢個速度幾快咁所以買左求教

以後會否升級寬頻速度？
會 ac66u
否 ac58u

謝謝，
剛才上番hkbn個網睇自己個屋苑唔support 500/1000M 所以應該都無得升級了

唔好意思 想問埋主要有6,7個device會連wifi，
請問會唔會因為太多device 搞到斷線？
(電話，電腦，iPad用5ghz; ps4,switch 用2.4ghz，另外仲有父母電話)

麻煩哂台灣巴

見你咁有禮咁都有禮返先
咁就其實理論上 一隻router可以連接過百個裝置
但實際上要睇寬頻速度同router粒u 控制/穩定性

100m
ac66u 就彈性得多/博通cpu/aimesh ready
ac58u都唔差 高通cpu 但就無得玩aimesh
以上係雙頻router

100 mbps 上網 用 5g 同 2.4g 分隔開連接 有冇著數？
反正都係扯唔盡 會唔會淨係output 2.4g 仲順d

2.4g 就算100m 都好似過山車既速度
5g 就穩定得多
分開係有必要

我諗唔會揀ac66u了， 因為如果玩埋mesh同埋揀呢隻router 都有啲over budget

所以我買個repeater去填補番啲少少收唔到既位會唔會係個經濟啲既選擇？

2.4g有過山車速度—> 所以部ps4測速成日上落好大就係因為咁？

謝謝

2.4g 干擾太多 ps4接受力廢都係成因
最建議ps4都係插線好啲無就無辦法

PS4個wifi真係屎黎

已經唔期望佢連線玩會100%時間順，
下載快已經要還神了

不過Repeater有無推薦？之前見到小米嗰隻好平，但淨係用到2.4g

再問埋大家去開邊度買router多？ 一陣收工去埋格價 價ok就買埋
同埋其實lan線影響大唔大架？ 我一直用緊佢黎幫我安裝嗰條

唔好意思呀咁我多野問

NETGEAR Nighthawk AX8 真係好型棍

我唔建議repeater 無乜用你可以試左新router實況先
跟機果條應該係cat5e 夠用

買就通常珍寶到買 唔知點解你係平人一截

switch仲廢

聽日去望下先麻煩哂你呀

Switch想用5G仲要就日本例 要用雙位數頻段先收到

但switch 起碼行到5gps4

好似做緊八折

有沒有1000蚊左右的router推薦，屋企用緊1000m，想要部用到5g的
之前買左隻ac88u，仲衰過小米

呢隻88u伏黎請細閱置頂

thx巴打
咁我可能會買r7800，你覺得呢個點
唔想再買asus野，隻88u都夠煩，一陣斷線，一時又連唔到，一時連到，但就無網路

88u 唔伏 只係86u 好少少 87u 就大伏（好似係）

拎去保養啦 呢隻唔係好伏啫（好似）

我正諗住flash R7000 merlin, 發現佢個網死咗

我就係想拉條線俾房部ps4 條死人光纖喺嗰到出無計

岩岩買左Orbi rbk40 有啲問題

1.分機個power既插蘇成日有嗡嗡聲

2.分機我係app度忘記裝置之後 想再連返主機但點解連唔到

3.一開始set完主機連分機但夜晚想熄分機熄完之後朝早主機好難連返分機

有冇用開orbi巴打解答

1.我用開rbk23無依個問題，可能你要問代理。
2.你忘記之後好似按主router粒背後制同埋衛星粒背後制試下接。
3. 我就好小關衛星，之前關過再開番都要等幾分鐘，除非你放到好那遠...

1.部機岩岩買直接去間鋪頭換唔經代理會唔會好啲

2.按左粒衛星制但係app睇返係未連到 跟住係app度想連返分機但佢話要連返主機原先既名

3.其實係嗡嗡聲所以夜晚訓覺先熄咗佢，其實都係隔咗兩幅牆距離就大概5米左右

1. 既然新買就問店先
2.我其實未試過按forget....你不如試下用網頁版睇下會唔會易小小
3.你望下我之前po 既floor plan,我其實擺位都擺左兩三日，因為個個屋企唔同，好難講，但你可以試下先放下唔同位，睇下較果點，始終有主力牆，有條長走廊既話，係比較麻煩

巴打 你個變壓器插蘇係咪真係一啲嗡嗡聲都冇

真係唔覺有 如果有我老母實屌到我開花，我地成屋都好空好靜...

上到了, 唔知點解頭先一路都係404..
我由dd-wrt直刷merlin trx, 好刺激
但唔知點解 條線一路都係行到1000mbps, 依家變到得返100mbps

我個種係坐係個插蘇隔離已經聽到有聲

你試下行4k串流 係咪會聽到滋滋聲
要捉下蛇到底係火牛聲 定係 cpu行高速既電流聲

Hi 又係我呀剛剛番到屋企望左而家用緊嗰隻router Model係 tplink archer c2 v3 (ac900)
除左tp link係原罪之外，
同台灣巴推薦我嗰隻ASUS ac58u有咩分別？
我見除左1個係ac900 1個係ac1200之外
大家都有雙頻，
同埋ac58u有usb
但想了解下對速度上有咩影響？？

另外頭先都用電腦測左速，
5g大概70-80 mbps,
2.4g就得1x-3x mbps,
2.4g已經係極限？

謝謝

正常n300Mbps 2.4GHz 應該最盡出到30Mbps
5GHz 你個款只有433Mbps 出到70-80Mbps 都已經最盡
ac58u 5GHz 有867Mbps 100Mbps 最盡應該去到九成 有9x Mbps(我屋企100Mbps 最盡都呢個速度)
5GHz 個頻高啲無咁大干擾變相速度會穩定地高，唔會過山車咁
睇置頂router 推介，一係就Asus ac58u 一係就Linksys ea6350 兩款岩你希望幫到你

如果嗡嗡聲個火牛真係有啲問題，正常唔會咁
同埋其實正常都唔關副機，因為orbi pair 主副機真係好耐時間
建議你拎返去換啦買左7日內的話

我諗係火牛聲 啲聲好明顯係個插蘇嚟

之前pair好耐所以就諗係咪唔得 跟著就關左副機 而家pair到了 淨係個插蘇有嗡嗡聲依個問題

感謝咁多位巴打解答小弟問題

請問用緊100Mbps 寬頻, Netgear R7000 Router 放廳, 同書房相距4-5米(中間有一幅約20CM厚磚牆)
計劃係書房PC買Asus PCE-Ac88 無線卡而唔拉線...

請問Router同張無線卡相容性OK嗎?
四天線應該接收好好多?
用5G應該食到90%速度?

番店問佢地有無得換...早啲換完早啲享受

我隻rbs20 load嘢都會有d聲
不過我都選擇由佢 要換好煩

確定火牛聲就可以拎去代確淨換火牛

唔該哂單眼巴
之後再上網睇左啲資料，
雖然屋企得100M但越睇就越想雙頻都可以行得盡100但變相好似會浪費左個5g

我見佢有usb插， 係用黎插外置天線？

今朝隻ac86u毫無預警下死亡，琴晚仲好地地用緊，而家連power燈都唔著，用左1年唔夠，咁化學

電都無，會唔會係死牛?橫掂有保養，快啲入廠睇睇

我就覺得好大機會係火牛出事
有保養就快啲去換啦

插電後得LAN4粒燈係著，其他燈就唔著

好多ap 都係壞課牛
利申：試過

巴打們 我想問下
我買咗個 asus rt-n12+ 嘅 router返屋企 但係我連唔到 我想知點解 我本身係租緊網上爬啲router

Thanks

我之前嗰個係插DSL唔係插WAN 咁係咪已經有分別？

ac88u，上上網引變成咁

此生真係絕不再買呢個牌子既路由器
買隻小米都仲好過呢隻牌子

唔會浪費左個5GHz 啊！因為如果你屋企內聯有file 傳輸你就會發覺個5GHz 快好多
個usb 就係for 你插hand disk 做內聯雲端

巴打又唔洗咁燥先，有冇試過reset 過？如果reset 都唔得就拎去保養換啦！可能咁岩唔好彩姐

你用過小米未

呢隻牌子唔係隻隻都好野都有伏款

88u 都好似少中伏喎

我上網見88u都還好嫁喎
應該真係唔好彩 呢隻值得去保養

87u 就終極大伏

Au87u係伏機加鐵血的孤兒
Au88u係fw多bug 好多小毛病

咁應86u好啲

下次頂置改一改唔推佢？

不過86部分都有少毛病
有時都要撞手神

巴打試下維修左隻88u有無改善先

我都係第一次用asus就中招，部ac86u，今日更新左firmware仲衰，頭先又load空氣

問題係本身唔平，過千的路由器咁嘅質素，我以前用幾舊水totolink，用咗兩年幾都好穩定。

software function 多 bug 就自然多既 正如ios 都一樣
不過咁多bug 睇黎asus 要正視一下

推

你係光纖定電話線？

乜有分㗎咩

行緊100mb 應該唔係光纖

之前個router淨係插咗電源線 一條岀面拉入嚟嘅上網Lan線 同埋DSL線

入pppoe。。。

巴打 我唔係好明 可唔可以講清楚少少

Thanks

睇過koolshare有人話可能同modem有衝突，唔知關唔關事

Totolink
隻a5004ns多bug到
用broadcom u 4708都咁垃圾，成日hang機
Firmware唔update之餘仲有backdoor
官網都被人hack咗，上唔到
穩定？
轉咗nokia modem都係咁

你問你寬頻公司拎pppoe ac & pw

我用2004ns一直冇咩問題好穩定

me2
用咗幾年，最近轉咗66u b1

咩嘢版本先
官網都上唔到係咩嘢垃圾牌子
有冇security patch?
唔覺
泡菜iptime 上到但係’international’web又點
連product description都睇唔到
仲點update firmware
Chi na router 做到咁垃圾真係

換咗冇幾耐都係同一情況

巴打可唔可以講多少少之後要點做 係咪攞咗就得 定要買啲乜野咁？
Thanks

係你router login

有2條1000m 1條係廳用緊rog ac5300 如果係房想買多個router 用埋條1000 有咩好推薦？買d太勁會唔會驚福射太勁

加多個ac86u 行aimesh

唔係直插1000m 好d咩

睇漏眼原來你有兩條1000m

既然你有Rog ac5300 咁加個唔好太cheap嘅

準備搬村屋用hkbn 1000m
想買隻netgear R6260
呢隻野得唔得 或者差唔多價位有無更好既選擇?

頂置幫到你

唔該晒 巴打 你講既86u ok?驚唔驚買個太勁放係房驚福射太勁？

唔好放近頭既位置都一般唔大問題

“輻射”唔驚 無線電波仲要咁低頻率

明白，唔該晒巴打

唔該晒 巴打

請問屋企50M光纖,R7000會唔會太勁,定啱啱好

500呎 L型

sorry,原來100M

巴打咁86u定88u好？係房用

Router勁既意思係cover area 定speed?

我用mesh間房好危險
其實wifi signal無咩危

86u 好似唔錯

謝巴打

兩樣都係
不過應該都係買R7000,將來upgrade唔洗買過個
唔該晒你先

遲啲轉1000m plan 諗住買r7000 但上網睇過都有唔少負皮 有啲驚 求巴打們比少少意見
屋企600尺 我間房隔左一度20幾cm嘅主力牆
大概5部手機，兩部notebk，一部ps4，一部printer
同埋自己有打傳說同lol呢啲game，所以希望搵到部速度食到1000m而又穩定唔會斷線嘅router

麻煩大家比少少意見

Mesh wifi 啦，如果用電腦打機，mesh可以分2-4條lan線連電腦 一般router mesh衛星2-400mb都夠打機

有冇用緊R7000嘅巴打知邊個fw ver. 最stable
用緊V1.0.9.34_10.2.36，啱啱無啦啦冇咗5G SIGNAL

之前話我隻rbs20高loading有聲
然後換左隻新既翻黎，都係有，扮聽唔到算

reset factory default

ac68u vs ea8300 邊個好d?

屋企350呎 無厚牆
HKBN 1000mb 想用R7k 會唔會唔需要？
另外係咪一定要刷merlin 先好買？

睇你用5GHz wifi 既裝置多唔多，多就8300，唔多就68u都得

8300 三頻 68u 雙頻

一般家用唔建議刷merlin
用原裝firmware仲好
另外1000mb 起碼都要R7000/ea8300/ac68u依D中高階款先食足

睇完post 買咗 AC58U
100mb 寬頻
易SETUP
94mb download , 95mb upload 用盡

唔該爸打，
係一盤家用既姐，打下PS4睇下片咁
咁唔刷既情況下，有無邊一隻係比較好/唔好？
我想買R7000，但我又見爸打話NETGEAR firmware 出名廢，搞到有D卻步，ac68u又話過熱，ea8300未研究過

你咁問好難答你啵
呢到齊哂三個派系

但華碩官方好耐冇咩更新，梅林昨日又有新版，是否覺得官方較為穩定？

各位巴打, 想問下以下依個CASE 有冇辦法做到
我打算係左上角單位(上層)裝一個extender 收右下角單位既wifi (下層)
本身左上角單位用緊一隻普通tplink TL-WR740N做wds share, 但得40mbps, 如果買隻好D 既extender 會唔會有幫助, 右下角用LAN 線speedtest 約950mbps.

追左幾個世界大戰post 都係無結果

買netgear 個隻extender, 可以行埋mesh, 不過貴過隻router

有諗過買EX7300, 但又驚買左返黎都係得40Mbps

其實真係差唔多

如果屋企本身覆蓋唔太靚就考慮ac68u
始終之後可以 買多1部 aimesh 擴展

想問各位巴打，R7800有冇伏

點解會咁

屋企floor plan係咁
A房同B房, B房同C房有顏色嘅地方係主力牆
本身用緊R6200放喺三角位
A房收得完全無問題
但B房就唔係好上到網
諗住換orbi
RBK50放喺廳正方位加B房放一個
定RBK23放喺廳加BC房各一個好

可能呢批都有問題
聽清楚左小小
換完翻黎呢部既聲係細啲啲
唔細心聽唔會察覺到，所以收貨啦

各一個for sure

你入房洗唔洗出lan 線? 要出就rbk50, 唔洗出就rbk23 / velop ac6600

同我屋企差唔多樣 如果價錢許可就rbk43/53. 如果想睇速度可以睇我之前po出來既floor plan 睇下啲擺位

用緊netgear r6220 覺得穿透力勁差 廢到仆街
一入房就會成日斷/收唔到/收幾十幾mb
屋企400呎 6部Device同時連住
買7000定7800好

我個人會揀R7000
實惠好多

買左EX7300, 成功令上層隔離單位用到約500mbps 下載, 算係咁

500Mbps 非常快啦

R7000 已經夠用

68u v幾 請問點分？

a1 b1/b2 c1 試google下 好多答案

住村屋冇光籤冇網線
最好既做法係咪揀個收得最好既台揀個無限高速plan
然後買個可以插SIM卡既router黎放WiFi比電話用？

無錯

各位巴打你好，
小弟新手 岩岩搬入400呎正方形唐樓
冇光籤 得8MB網上行（唔打算用佢啦）
所以想請教各位巴打假如我想插 CSL/SMT 4.5G 無限SIM卡，邊隻router好推介？

（個人做左少少資料搜集：
ASUS 4G-AC68U
2.4Ghz 600Mbps + 5Ghz 1300Mbps
4G LTE CAT 6 50/300 Mbps
$2399

ASUS 4G-AC53U
2.4Ghz 300Mbps + 5Ghz 433Mbps
4G LTE CAT 6 50/300 Mbps
$1699）
唔知呢兩隻有冇巴打用過？評價如何？

感謝

買左 r7000 係間房角落位終於收到
希望keep到一年

我隻r7000都用到3,4年
岩岩flash埋rom，不過佢都開始壞壞地，可能都會換mesh

netgear M1

M1叉電係咪好揀線揀牛
想入部去旅行用
怕到時叉唔到企左響度

我都未用過

睇datasheet support qc2.0
用電腦都可以夠charging, 旅行用就有qc 既尿袋都夠差
線是但買條出到3A既都一定得啦

但係我login完之後點解佢話我連唔到上網嘅？關唔關我新買嗰個router係冇modem功能事？

我新買嗰個router係 ASUs RT-N12+

Thanks

新wifi制式預計幾時普及？

完全新手麻煩各位解答小妹
屋企四方 用緊極廢tplink忍唔住要換喇
依家行緊1GB
想買Netgear r7000
只係for notebook同電話 好似都ok
但係咪要又安裝又要唔知搞啲咩？
因為tplink咩都唔洗搞就咁插就得
原諒我真係電子白痴

r7000 買得過，啱啱由垃圾TP-Link 換咗R7000，爽晒

你無駁modem? modem 係isp 提供，再用lan分network 去你router 喎

各位巴打
我屋企用緊Netvigator 1000mb上網
佢本身跟左個modem俾我係射都wi-fi
咁我嫌佢慢
見到Apple個度賣緊個Linksys
買左之後裝完
唔知點解好唔順 會突然間load唔到（例如我用手機打機，佢會有一分鐘爆pin，上YouTube又突然會load唔到）
我屋企本身無房既 我放左係櫃頂modem隔離
reset過都係咁
我想問我可以點set個個router呀

睇tim cook 幾時肯加落iphone

都講左tp link垃撚圾

其實你行光纖寬頻，姐係dhcp 基本所有家用router 都一插就用得，你只係需要改返你想要既wifi 名同password 就得

同埋唔係得tplink 預設出廠已經有wifi 密碼，netgear linksys 都有，呢啲唔係獨特feature 黎，咪比sales 水你

巴打你買咩隻model? 用2.4GHz wifi 定係5GHz wifi? 同埋有冇跟置頂set 好wifi channel?

同問
我隻AC 68u 都係咁
reset 過 更新過
係rounter 隔離用都係咁

最平係咪去深水埗買？

我買既係Velop，我用apps set嫁 apps入面無得咁set channel
我2.4同5自己swap既 都會有同樣情況

第一次聽 Mesh extender

好似幾正

村屋1000mb 用緊orbi rbk43 3樓房跌到得2/30mb係咪正常

我ac68u 都係咀 一日幾次

R7000 wifi地區簡咩會穿牆勁啲
同埋stock 同merlin wifi邊個勁啲

正常set 美帝/澳洲會快啲
stock vs merlin我答你唔到
始終有stock派同merlin派 而我又唔係用r7000

正常家用洗唔洗刷merlin

唔洗

各位巴絲
我月頭換左1000mb 所以換左asus 68u
係咪好似普通router插返啲線就用得
有冇啲咩要set?
同埋點樣set?
係呢方面知識係0
求解答

請細閱置頂

話時話我屋企只行緊單一router,可否disable個mesh功能，從而等佢穩定d？

單一router又點行到mesh

[img]
圖片網址[/img]

咁情況

我都係咁
諗吓應該唔關事 我諗意思係你有一部裝置支援aimesh

用LAN線試, 完

R7000 過到600mb?點做到？

岩岩想轉router 1000mb光纖
諗緊ac58u夠唔夠用

btw聽聞linksys都唔錯 有冇推介

同埋好多時響房用 有邊款穿到1幅牆

各位點睇Orbi SRK60

想係office度裝 大約2千呎

其實2000幾呎不如買rbk53啦，差唔多價，rbk53都支援到250部機，應該夠用既...

好多款都穿到一幅牆

請問 各位 用緊1000M 又係用緊AC66U B1 既巴打
Download 同 upload 有 幾多Mbps?
我只係得200 左右既 DL 同UL 正唔正常???

置頂有解釋

我用緊，dl 4百幾、up3百幾

其實都差唔多 咩機做測試同接收？

各位巴打
想問下如果行100m
但有1500尺大嘅長方形無牆地方
用咩router最好

S8用OFCA測

無牆其實4-6支天線router 放中間就收得晒
如果入黎modem 放一角既可以考慮velop dual band 3-4隻

你範圍大唔大？想接收好啲 chur 盡啲1000Mbps 就ac66u / ea7500

Ac58u 1000m唔上唔落
基本都68u喇

又或者單眼巴提及嘅兩部

買左TP-Link Archer C7

想問之前買左ASUs AC1200G+
屋企裝hkbn 500MB直入屋入router
用電腦測速500mbs up

當下載pubg or lol時
大概keep住20mb/秒
但手機 同 網頁就上唔到網了
要停左下載先再上到
係咩問題？

台灣巴會嬲嬲豬

原來已經

買隻垃圾做乜

而且spec都
CPU1: Qualcomm Atheros QCA9563 (750 MHz)
FLA1: 16 MiB (GigaDevice GD25Q128CSIG)
RAM1: 128 MiB (ESMT M14D1G1664A-2.5B)
係平同有third-party rom

而有third-pary rom唔係優點

岩岩R7000刷tomato變左磚, 跟呢個教學去做
係CMD打曬command搵到net2岩之後, 去到Advertising NMRP server on net2 ... /
就彈左句'No response after 60 seconds. Bailing out.'
睇番ipconfig隻router auto config ipv4係169.254.61.14, 個subnet mask係255.255.0.0,
我照跟教學set 電腦manual ip做192.168.1.2/255.255.255.0 D:\>nmrpflash.exe -i net2 -a 192.168.1.1 -f R7000-V1.0.7.2_1.1.93.chk
但係如果我照跟ipconfig改自己個manual ip做169.254.61.14/169.254.61.15, 就彈左句'Address 169.254.169.14/255.255.255.0 cannot be used on interface net2

有冇人可以幫到手

最近netgear好強勢出router
Asus就水靜河飛 無新野玩

咁router發展係唔急嘅
ac68u 咁多年 都仲推緊

個同期都係時間更新下過渡野
好似netgear xr系列

唔大呀 ok收到

ok

上面提到嘅3選1

請問ASus 68u 定R7000 好？
SmarTone 1000 mb 家用

asus

因為一路用開netgear ,所以問清楚轉唔轉asus好，請問ASUs會唔會好易壞

Netgear體積有啲大 我會想換企式既router

諗住買隻一千至二千的router
上網睇過係唔係可以刷firmware?
新手 有無教學

你想刷咩firmware? 如果ddwrt openwrt 就買linksys wrt1900acs

方便刷 易操作就
asus 66u/68u/86u 刷 asuswrt-merlin
不過玩花神先刷rom
正常使用係唔使

屋企1g plan
86u夠做?

卓卓有餘

86u 都好頂級下啦啵
lan 線hold到1Gbps 唔難啦
ac68u 都得

想問下呢幾隻邊隻有sim card slot?
諗住FOR村屋4G sim card 上網
R7000 / AC68U / EA7500v2
R7800 / AC86U / EA8300

Thanks

甚至66u

望吓呢個post嘅 #190

Thanks for sharing ching

要有4g 字頭 先係sim 卡router
4g ac68u 咁上下嘅 model 名

netgear m1會快啲

srk60都只係敢話support到40個user,rbk53反而support到250個?
以office用mesh router黎講一定係srk60

Thanks bro

tips: 其實頂樓已經假設你係1000m

R7000p 同7000 有無咩大分別 見佢只係差50蚊
係唔係有新買新？

如果要覆蓋大(2000呎)，穿二或三牆，唔需要上網勁，但要穩定
有咩單router可以選擇

有爬文，但好似解決唔到我個問題

公司用，麻煩大家

P有伏 唔好買

單router空地2000尺都唔得啦
仲要係一個有牆既地方

買左個asus rt-ac53，個5ghz成日search唔到同連唔到，應該點搞

如400呎穿3牆呢?(因為呢幾間房最主要，其他收唔到就算)

Orbi rbk53應該夠用

如400呎穿3牆呢?(因為呢幾間房最主要，其他收唔到就算

主力牆定普通牆？

主力牆

mesh router 要隱定加公司用真係 Synology 冇得輸
RT2600ac/ MR2200ac
極級穩定

Orbi好處係可以加衛星，你想邊到收到就加上去， rbs 20,rbw30,rbs40,rbs50 其中rbw30係插牆身無lan 線

請教一下，我有兩部AC68U set咗aimesh，但不時斷線，會唔會係同個router setting有關? 上網搵咗好耐都搵唔到解決方法

Orbi都好stable 又靚仔

公司就正正經經買隻linksys LRT224/Netgear BR500再加ap
咁既方案係最穩定,2000呎用2隻ap行roaming都夠

其實係幾間會議室要用，諗住可以搶埋一份用
所以雙機就無可能
筆直就1500左右

真係公司要穩定都唔會揀synology 啦，用商用router 加ap 唔好
而且唔見得synology router 有幾穩定

要解決你既方案 $1500 筆直太小

試下用有線連睇下有冇改善，始終aimesh 係software 改 一定無真mesh 咁穩定

淨400尺，3牆都冇可能嗎
咁就仆街了

1. reset
2. 7日內返舖換/過左7日就拎去代理換

呢啲問題解決唔到

比多50蚊 送多個伏字比你

你厚牆唔敢講，不過你話上網唔洗勁既話用linksys velop dual band 3隻 應該就可以覆蓋晒既，不過真係唔好expect 快

如果一隻穿兩牆得唔得?最後個間房繼續做返密室

佢咁既 budget 買咩商用野
synology router 真係極穩定

r7000 天線成日鬆
有冇得搞

三層村屋 一層500尺
想買個Router放係第三層 budget大約500蚊
有冇推介

synology router 個控制介面仲要超正

多謝咁多位師兄

我睇完發覺rt2600ac最適合
反正公司有三層，直接放二樓，3層射曬唔洗煩

咁多位師兄 小弟冇追post🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️ 想買新router 方形屋 唔大 長期多人連線 Budget 1000左右 有冇介紹

#1

各位巴打 請多多參閱置頂
每個post都會更新

用唔到有線.. 因為一部放廳，另一部放房，隔得算遠
我已經將天線拉到走廊，2.4G接受滿4格，5G得2/4格

個介面好食資源，變相拖慢晒個router

咁試下房個部放近啲

之前朋友用緊, 又唔覺慢

請教一下各位巴打
小弟用緊Linksys EA6350
點解我download speed會慢upload咁多既？

新手唔係好熟router setting求巴打解答

睇SNB

放第三層 第一層會收唔到
500蚊筆值 連tp link 都買唔到
最少都要係 高階嘅router 先搞得掂 村屋

淘寶買條20米lan線窗口dum落去仲抵玩

你usb wifi 用5g 定2.4g?

2.4呀
請問係咪有得set 5g?

轉左5G download速度都係咁慢

咁手機果d 無理由lan 線嘅
500蚊筆值 真係有d 異想天開姐

有LAN線再插隻19 TP-Link, 搞掂

有冇跟足#1 set? 同埋你放咩位收？放太遠都會減弱

靠google解決問題了，都係setting問題

各位巴位請你地幫幫手
我上個禮拜啱啱買個部Asus AC58U (原因係我以為上個dlink玩完）用左新router 一個禮拜之後同一個問題又出現，佢話我“the network cable is unplugged" 但我明明試過上網Cable 直出laptop 係上到，一用router 就出事，連wfi都話“connected, no internet"，請問巴打們有咩解決方法我用緊HKBN 100mb 上網

公司既意思係咪十零人以下既小企?

唔好意思
請問linksys velop ac1300最高可以support到幾多MB既寬頻速度？

lan 1000mbps
wifi 4xx mbps咁上下

你買咗個gigabit switch 未

點解要買

velop ac1300得一個lan port
如果多過一個device 要插lan線咪要
可能你全部連wifi

呢個問題 1000m
基本上有giga就支援到
理論值隻隻都過千 合理地諗好多機都支援

而且頂置有寫嘅 都假設你係1000m寬頻

屋企仲係100m hkbn
分4部手機用 呢排成日連唔到線
有無router推介
見第一頁都係講500m/1000m

Ac58u

68u

有無筆直500左右

58u 就最接近喇

岩岩轉1000M 個ROUTER準備比番PCCW 易家要自己買番個
打算係AC68U同86U之間揀一個
屋村仔大約100呎鬆D 冇房 其實係咪68U加風扇夠用?

68u 實夠

100尺 單層

yes

ok 68u應該夠 甚至可能66u b1都夠
86u 冇budget上限都可以考慮

其實上到86u 筆直都夠 但地方咁細 用d咁好 諗緊會唔會好似有d浪費

68u夠有突

屋企用緊網上爬隻支為HG8045Q隻Modem + Router，成撚日會斷線

請問想改善個問題可以點做

預算$1000

唔該曬

想問獨立屋用homeplug定mesh wifi好？

Mesh一定好好多

用緊1000m 網上行
諗緊r7000/r7800/r8000 或者 ASUS果隻
有冇巴打用緊

睇#1

個置頂可以dele左佢

可能 標題要提下 有置頂睇

前排有日行過d電腦鋪，見到有個客問職員router有咩介紹，個職員介紹左隻Netgear 俾佢，重點係個客問「個router 有5G(hz)，我部電話用唔用架？」職員答佢「未用到住，今年或者下年出嗰d電話先用到架」

其實想比較下r7000/r7800/r8000
因為好多人都繼續推r7000

笑左係咪玩野

獨立屋插蘇係咪同一組線？ mesh 穩定啲，始終插蘇電線老化會行得好那慢。

In orbi we trust

裝修拉定多啲lan線啦，多好多選擇

r7000p狗都唔屌

改左都唔會有人睇

我覺得唔似玩野…

會唔會係太長

比著我會問埋，點解router無3g/4g 既

下個post改改

依家用緊r7000放廳 其中一間房隔住兩道主力牆搞到有死角位
本身拉左條線入房比電腦同ps4用 大家覺得呢個case應該買多隻r7000做ap定係點？

睇你方便姐依啲野

ap 速度減半，不了

應該唔關事
可能 要一開頭 就出個 price list + support 呎數 配返d router 先有人理

理論嘅野 佢地係會 快速 碌走

吓？點會？

點會唔會

印象中 唔係行mesh 嘅話 行repeater mode 速度會減半

原來你拉咗線 咁冇嘢啦

咁推廣router都要學下基本功既即食會變左sales區
我都明白啲人見到post就即問野 點擺位都唔會有人page1開始睇

想問吓各位巴打
屋企用緊ac58u
唔知點解最近屋企嘅手機連5g嘅時候成日自動斷線
然後自動連2.4g
當自己手動想連翻5g嘅時候
又無啦啦話我密碼錯誤
打翻密碼落去又話無法連結
但係2.4g又連到
等過翻一陣佢又會自動連翻5g
想問吓呢個係咩問題
同埋手機連5g suppose係應該有幾多mb
利申 屋企全部都係iphone 上網用緊網上爬500m

5G wifi 大概有300-400Mbps
可能係router 唔穩定 間歇死wifi
睇下有冇得更新fw
更新完都 仲有問題 就試埋reset

都有可能 係iphone 個wifi 問題
之前有所謂嘅 wifi 假死 （明明連緊 但撈空氣）

我自己就試過 係部router 比較多loading 果陣 手機果邊會斷一斷

好常見問題 我隻r7800都開始間歇性load 空氣

我用notebook連就咩事都冇
手機先係咁
btw thz 巴打
今晚翻去試下搞吓先

巴打你覺得呢個時候買r7000定r7800 好

單一隻唔再擴充
R7000 博通cpu較好

呢隻係咪v3來

唔該巴打
咁就買r7000

ac68u spec一樣 都可以考慮

想請教吓
用mesh wifi 同我自己用second router 熄咗dhcp 做ap, 用落有冇明顯分別？

有，三頻mesh多左 backhaul 一定會順d 快d

雙頻嘅話 速度上都會快d

重點mesh 係會自動切換最快 果部mesh point， 係point 2 point 游走切換smooth d
相反ap 一連左之後 除非個信號弱得制 否則唔會切換。

想問下要穿兩牆(一主力，一普通)既話，有無話r7000定r7800穿得勁d?唔該

兩者我覺得差不多
R7000就夠
兩者都係差別唔同廠cpu同穩定性

唔該晒巴打
咁係咪r7800會穩定d?兩者個穩定性相差得大唔大？
見兩部差三百幾蚊，唔算太多，心大心細唔知買邊部好

博通老牌過高通既 現況夠用就算 用到出新規格仲好
兩者都用過 差唔多 唔好買p就得

想請教下 我router無可避免一定要放尾房 屋企大約700尺 但係屋企人唔想拉LAN線 如果想增加信號強度 應唔應該換天線呢（10dbi/12dbi）如果唔建議換天線 應該點樣解決信號問題呢
屋企用緊ac68u 原裝天線 教曬上面嘅setting 都係收得好差

唔該曬咁多位

買多隻ac66u以上既牙石router做aimesh
換天線置頂都睇得出係無補於事

換天線真係無用 dbi 咁高去到咁遠變到橢圓形雖然好似好強個訊號，但其實好撚慢

唔該曬樓上兩位巴 差少少中伏

想問租約過期時間係咩黎
之前一直都冇搞隻router, 早幾日update左個fireware就出現左
COUNT DOWN時間到左就會有一陣上唔到網 (E家12個鐘一次)
想問係咪正常/有冇得改 (試過改時間到16xxxx, 諗住兩日一次, 點知變左1個鐘一次)

用r7000成日load空氣 上orbi好無

想買個新既2nd router用黎做SWITCH+AP
唔知邊款好 睇中左幾隻
要求都係GIGA PORT + DATA處理流暢
Archer C1200 同 Linksys E1700 三百幾級別
Netgear R6220 同 Asus RT-N18U

大家點睇?

Linksys EA6350v3 / Asus RT-AC58u

6350 差唔多成6舊水
有冇d 三四百既選

R7000真係咁好用?

咁netgear r6220 / Asus RT-AC53 $400左右 已經最平啦giga + ac wifi
tp link 就唔多講了 你睇#1 都知答案係咩

點load 空氣法？
mesh wifi orbi or velop 世界大戰 二揀一

要求唔高 齋上到網就ok 咁佢係唔差既 算性價比高

做下更新fw /reset下個router
無理由會load空氣
會唔會device都有問題？

成日connect唔到 telegram whatsapp 又成日斷線

600蚊筆直，用緊網上行1000mb，冇穿牆要求。淨係想Wi-Fi穩定同快，有冇得搞搞

Tp link

人地要穩定同快 tp link 符合到要求

支持600筆直都唔洗淪落買垃圾tp link

用左ac66u幾年。最近1個鐘頭佢自動reboot. flash左merlin睇到成61度。
係唔係過熱加風扇就應該無事。定係死期已到？
睇大家好似都用R7000 我600尺長方形屋。放係全屋正中應該唔洗用mesh？目前有homeplug比房電腦行lan都有100Mb。（本身用緊HKBN 1000Mb)

睇你要咩 orbi係mesh 比你屋企某啲位/房上唔到網用

買左幾耐？ 會唔會係income moderm個到有事？

Ac58u?

咁都要望下你啲主力牆係邊個位啦，如果放正中既話，2.4g hz 應該全屋都收到，5g hz 就未必得

用咗Sim router 上網黎打機，但佢一轉ip隻game就會斷線，特別係夜晚會好快轉一次我set 咗dynamic DNS都搞唔掂，係咪冇方法解決

用緊Tp line archer mr400

支力牆係正router背後。我拍住牆放。而家係房都都收到2.4g， 5g入房就得返一半。
要玩mesh?

aimesh 好似都不錯。買兩隻ac68u 平過orbi. 有冇人咁做？

網上行 2＊1000MB
用R7000直駁Cat6線都係得47XMB
想問吓係邊度出事呢 好想行到900MB UP

佢Default用DCHP Server ，我較咗佢個leaser time做2880mins ，但佢有時都分鐘到就轉

好多人都有用ai mesh, 如果平玩mesh 就velop ac2600 $1200 價位

行4G 就解決唔到 4G 係會係咁轉ip

有冇reset / update firmware 正常r7000 直線應該會出到9xx Mbps

我行4.5G 咁我咪中咗伏本身諗緊用sim黎打機，依家根本搞唔掂，係咁轉係咁斷

有冇巴打收Router,
Asus RT-AC5300, 已Flash Merlin, 死左2.4ghz, 其他正常

2600效果點？好過單部r7000？

有隻6350v3用左個幾月岩唔岩

想問下啲router用耐左，有時會有信號但上唔到網既情況，係咪即係打得柴？

一開始Set嗰陣叫我更新Firmware我更新咗
係咪一定要Stock先出到900UP？
而家可以點搞

幾錢先

5G得867會唔會用唔晒我條1000mb上網，依家最平買5G1300要幾錢

我手機個4g 唔會係咁轉，但張4.5g插落router差唔多十分鐘就轉ip，係咪張卡有問題？

屋企500 呎 一入廁所收唔到 買邊隻好

呢個問題比較空泛

Wifi 你client side 係咩device 先？如果都係電話的話根本867 1300 2167 都無分別

仲有你得個600筆直，比你5G 上到1300 得tp link 揀，粒u 又慢又唔穩定，咪仲廢過其他大廠867，買完轉個頭上黎又問點解1300都咁慢，無謂浪費金錢買垃圾啦

你唔想浪費1000Mbps 不如比多$2-300上Asus 68u / netgear r7000 / Linksys ea7500
用完你會發覺世界唔同晒

或者66u b1

一勞永逸既方案係mesh router
velop/orbi 2件裝輕鬆全屋收晒

係 全部睡房都上唔到網

睇完呢個post就買左手ac86u做新router
屋企用緊支那品牌

天堂地獄之别啦

我都明嘅，我已經買過一部87u，中撚哂伏，不過用完貴野真係返唔到轉頭

頭先睇r7000平過86u
係有啲心動 但係都係買返86u好似好啲

68u都夠玩既

其實我係想要mu mimo
因為屋企成日都要連成6-7部wifi
不過唔知有冇用
買左就唔諗咁多

其實要發動mu mimo好難
全家裝置支援mimo先得

咪打咁多飛機啦

Tao Bao RT-AC1750 B1 (大陸版 AC66U B1) 連集運運費 都係6百中左右

ac87u 2.4G 穿兩道牆得唔得

280 岩就pm我

有冇巴打刷咗openwrt

利：ac58u

個AC68U不斷斷 可以點搞

Apr 11 15:32:02 miniupnpd[25831]: upnp_event_recv: recv(): Connection reset by peer
Apr 11 15:33:02 miniupnpd[25831]: upnp_event_recv: recv(): Connection reset by peer
Apr 11 15:34:09 miniupnpd[25831]: upnp_event_recv: recv(): Connection reset by peer
Apr 11 15:34:47 miniupnpd[25831]: upnp_event_recv: recv(): Connection reset by peer
Apr 11 15:36:54 miniupnpd[25831]: upnp_event_recv: recv(): Connection reset by peer

係唔係關左個upnp去算

點解買87u 超大伏嚟
我哋冇推進

發現關左都係不斷斷

但得電腦有依個問題 其他平板手機都無

求救 有冇高人指點一二呀

modem 直出有幾多？

中伏者🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️ 岩岩出冇耐買返嚟 5G bug左咁 ping值勁高 後期更新fix 而家就到2.4G有問題 係房長期得幾mbps速度 之前都唔會 轉過哂channel 都係咁 以前都唔會 以前起碼平均有30-40mbps以上 部機本身溫度又偏高 而家諗住用到佢死就轉

你見我哋冇推過就知咩料

同埋你又唔Google

手頭上冇電腦 不過用PS4個Network test試到有750左右囉

又拎ps4黎做test

有750 都算正常啦
一隔隻 router 就跌到得 450？
揾部 正常嘅電腦 試啦

就係load avgle 好慢

asus會唔會出返個平民ax router?

velop mesh wifi 幫到你

要ax做乜
得***支援

有啦，不過未出
ax58u ax3000 全intel spec 同netgear ax4 一樣
不過ax58u cpu 快啲 有埋2.5Gbps wan

試吓tune個WiFi channel 先
可能會有d用

新買左個ac68u
插好線搞完setting到話pppoe帳號或密碼有誤 請重新輸入帳號密碼 請問點搞
用緊hkbn 100m
利申:電腦白痴

小心打得多眼矇

頭先google完轉左做"自動取得ip"
而家就話"你的isp提供的dhcp功能發生錯誤"
請問可以點搞

諗起換左orbi，老母去廁所由以前5分鐘，依家就20-30分鐘 係到煲劇

鎖佢速逼佢出黎

想問一問。我個router開頭用果陣有440-450
第二日用就140-150 要重開先可以去到440-450
我有跟第一頁去set 想問下大家有咩方法可以唔跌番落黎🙏🙏🙏🙏🙏
麻煩大家🙏🙏🙏

最近買左隻Asus 4G-AC68U,

電腦, 電話, PS4 都連到2.4GHz

電話搵到5GHz但連唔到,

而PS4 就只係得2.4GHz 搵唔到5GHz

有冇巴打話我知邊到出現問題, 可以教下路應該點set

重開 reset乜都做齊曬
個router 連線狀態顯示您isp提供的dhcp功能發生錯誤
上網睇話更新win10就得 但係上唔到網
我試過用router插藍色個位條線直駁電腦 一樣試唔到網
點搞

modem 都要 重開
modem 直出上到網嗎

Modem直出係咪指插router藍色位條線直插電腦？
係既話 試過 都係上唔到網 佢顯示identifying 沒有網路咁

電話都打唔到

有冇人最近見過ac66u b1同68u 分別幾錢

r7000 velop 2600點

點揀

兩隻唔同，一隻係普通單隻router, 一隻就mesh wifi
你wifi 範圍要大就mesh wifi, 唔大範圍就基本單router 解決到

66u ~$800
68u ~$900

mesh wifi如果長方型屋 係唔係一頭一尾放最好？但係我條光纖線咁岩拉到屋中間。。。

大家點睇 D Link 隻 DIR867
用緊網上爬1000Mbps

咁好似淘寶國行平啲

咩咩link個啲牌子就要3思

我見佢台灣牌子仲諗住安全

睇你買幾多隻啦，3隻裝中屋企中間派比頭同尾。 同埋都要睇你屋企大小，格局

好難講依啲野

D link係台灣 但佢個功底就麻麻

其實我用緊，然後間中會斷話pw錯
同埋有啲慢，睇av打丁會kick

咁都唔錯，介下丁

諗緊轉唔轉ac86u

有budget轉下都唔係一件壞事

有冇人知邊間買68u平啲

見到淘寶官方網店準備會做666人仔特價，屌唔屌得過

平得果100蚊

淘寶66u b1

66u b1+ merlin 幾乎同68u 一樣

平得$100 無保養自己諗啦，華碩保養3年一換一

d link 之前爆獲就係安全性問題

長方型屋 mesh wifi 基本兩隻就一頭一中間好啲，尾房收唔好放黎無意思，最好當然頭中尾放

我已經唔見左張單

68u中央田做緊1000，淘寶都係7xx港紙，差二百幾三百

咁電子野單要keep 好啲，保養好緊要

成日諗衰衰地都用到一年。一年後就無保養

router 點只用一年，係啲垃圾牌子先會用一年就壞

隻airport extreme ac用到唔想用 賣左

邊使一千 ，87x已經有

今日打算去黃金買velop dual band
sales話velop好伏，話firmware有問題

有冇ching用緊？可以分享吓買唔買得過？

如果真係咁差，買R7000算
orbit太貴太大部

velop dual band 無聽過有問題喎
呢到好多ching 都用緊
邊到sales 同你講有問題啊？

或者咁講
佢sell你邊部？

鋪頭係3C 之一
佢sell orbit

orbit 雙頻 都係差幾舊姐

我見velop 雙頻 雙機$1099
oribit就 $1899

唔同玩法, 無得比, 平玩mesh 係得velop 雙頻
三頻velop 都$19xx 同rbk20 差唔多價位

velop 隻衛星接收差有無方法解決
廳個隻主 有500mb
但房就得 100-200

補多張圖 紅色係個大櫃
無接收無理由咁差掛

試下搬去紅點位會唔會好啲，近啲應該有幫助

3頻同雙頻無得咁比，雖然我用緊orbi，但平心而論咁講，3頻vs 3頻 雙頻vs雙頻 咁樣公平啲

試下中間房買多個副既連，再唔係就好似巴打咁放中間房試下，記住mesh wifi擺位要慢慢試。一般如果房得100-200其實屬於正常，有好多因素，可能太遠，可能啲牆身太厚。 就算我個個floor plan show 衛星射出來係得2-3xxmb 好難可以行足主router 既速度

重點係我間屋好細400多尺
主副 其實都無十米遠都無
右面個中間係廚房

可能係主副機中間隔住wc 同紅色大櫃阻隔比較大先會咁，試下一係放出小小，向住走廊主機就應該無問題

有無得放係大櫃上面？ 你係velop係雙頻定3頻？

3頻

岩岩入手了AC58U係咪update最新firmware就得？有冇話邊個版本最穩定thx

牙石fw更新都幾密下 要google下先知邊版無伏

啱啱買左rt2600ac同mr2200ac
synology用戶有特價，順手upgrade下屋企設備
屋企唔係大，買mesh 係for ps4 有得拮LAN

唔小心hi錯制負皮咗自己

正負皮無人睇既唔怕

淘寶嘅話66u b1性價比較高
國行雖然香港冇保 但如果你唔介意 其實可以上一上華強 三年行一轉都可接受嘅

其他三頻 雙頻 穿透唔係一樣咩？

請問Ac86u有冇伏? ac wifi夠唔夠穿2牆?

基本上一樣，只係擺位問題

主力牆就一幅都唔得，薄牆就可以

咁邊部會穿牆好d?

買個陣個盒都有show覆蓋範圍幾大，我唔熟velop 。最好轉下擺位

係咁既擺位下,房都收到100-200mb都幾快

要穿牆好啲就用mesh wifi

其實係，係香港地啲石屎牆唔同外國啲木牆，難啲穿透。雖然咁講有啲自打嘴巴，但一般1-200mb都算唔錯，當然，3頻可以做得更理想，大約去到2-300mb ，不過都要根據擺位同屋企既floor plan. 我個陣都擺位擺左3日，先搵到個最理想網速

基本上中一道主力牆都消減好多 香港物業死症黎
所以mesh都要係開放啲位置 做好連接 唔係撞主力牆下場都一樣

Agger

噚日試咗啦 真係一接R7000就得返四百幾速
可以點搞

冇乜可以 點搞
都係更新fw ，reset router ，重開 etc 呢幾招， 可能要拎上去 代理換

各位巴打你好
我屋企用緊asus RT-N410-520 router
佢無線速度可以上到300Mbps
但我上去speed test 都睇得下圖咁

Download speed勁慢
成日有段時間上唔到網 大約幾分鐘到
請問呢個係個router廢定係HKBN問題？

個upload speed 有時得翻30Mbps有時又有40Mbps到

我o係房睇高清串流片/上網打機好易用用吓斷線,唔斷線都高ping (lol台服過百ping),係咪應該買個wifi extender擺三角形個插蘇位

你呢個2.4G wifi router 係咁上下速度，係時候換左佢

用緊咩router? 舊router 的話就換mesh wifi 第二隻衛星放係三角位就完美

唔該巴打
咁我換既話係咪ASUS Aimesh: (擴充/入門之選) 入面其中一個就得？ 我只係想個download speed 上翻去正常20Mbps左右就得
屋企長方形設計

有冇睇自己個router support嗎

mesh唔係一個就OK

20Mb 咩年代

你想雙機行mesh定點先

因為我router主要用係個廳到 for PS4
所以我想簡單啲

自己睇吓#1邊個啱你 上面有晒你嘅答案
你幾mb寬頻?

mesh主要for 全屋全面覆蓋
如果你冇乜死角位/主力牆 應該一個dual band ac router 夠屌了

i mean 而家wifi at least 去到90Mbps先正常

base:光纖100mbps寬頻

用緊cheap雞百幾蚊d link咋(用咗幾個月),冇咁多budget

咁講事實 百幾數check 雞router
粒clips 好影響接收力同穩定性
中個主力牆擋到應 係無解
主router仲要放門口

咁我建議你換隻66u b1先
應該會有改善
後者仲係好差就買多隻66u放三角標記位行aimesh就解決

800幾好貴我隔離間房冇主力牆就收得好好,有冇平d嘅選擇

買條Lan線飛入房，最平

如果wifi extender係咪唔建議好似依隻咁

換左orbi 快過r7000好撚多

你個舊router 一定要換，800幾算平又好，你買個平既router 唔夠力又買個extender 好啲又幾百，其實都過千

我建議最平方案用velop dual band ac2600 2隻都係$1000+, 一隻取代現有router, 另一隻就放係三角位，基本已經解決晒你既問題 一勞永逸

拉線淨係解決到入房嘅問題
唔係解決wifi嘅好方法

去汁返個平價2手Router係三角位黎做AP?

In orbi , we trust

你買咩model? Rbk50? 其實我覺得20/40都可能會快過r7000，始終新款啲

Btw 我用switch玩game 一般ping 都係7-8x 其實又唔會lag，個數算唔算大？ 以前用home plug 射wifi出來個ping 去到1xx-2xx，就lag到pk

上面班巴打畀晒答案 我唔重覆了

巴打 你決定好買邊個router未
下次最好睇晒頂置先問

2.4不嬲龜速 我得個位數tim

>100 算正常啦wifi 黎講

一般都唔lag 以前真係機都唔想打

台灣巴請受小弟一拜 買咗部二手68u連aimesh 順到不得了 祝你一世平安

用真mesh仲好j

想問下部66u b1 刷左Merlin 想返Asus 原廠得唔得?定係要刷返個原廠firmware 先?

用左一年發覺66u b1 個2.4g 幾唔穩定，一晚可以斷2，3次

又唔駛一拜既 多啲幫手分享mesh既好處

velop

有冇三頻mesh 2件裝推介?

啱啱買左velop, 500呎三層用，一層一隻，又平又抵玩

雙頻真係幾抵
儲緊錢換

Orbi rbk20

快啲整個賽後報告來睇下

要換就換orbi

咁又要儲耐d
三頻 mesh 一勞永逸大法

請問腦場賣緊幾多錢?

得閒d先

2k幾掛，唔知呀

我依家就係咁，無哂煩惱

我見淘寶上面啲ASUS router會平過香港
如果淘翻嚟可唔可以flash翻外國版本嘅官方ROM？定係會set死咗淨係裝到大陸ROM？

好似可以刷merlin,利申，唔熟

刷乜都得，放心

新手想問下sim卡router有無人熟悉？

小弟準備搬入去村屋 但寬頻唔支援我屋企

上網睇過話用sim卡無限上網再插router效果更好

所以想問下有無相關router推介

筆直最好$1500內
暫時測試中國移動收得最好（csl同3未測試）
只要平時夠打ps4就得

新手想問下，隔兩‘部'牆 四百幾五百呎，Ac68u定Ac86u比較好，同埋係咪可以加多舊野 插翻房 令佢收得好啲？

好似大概$2700

4G-AC53u

兩款wifi 範圍係一樣，如果你想過兩幅牆都收得好，建議用mesh wifi
velop dual band ac2600 雙機大概$1200

我原本係用緊HKBN嘅router，都可以買mesh wifi用？mesh wifi係直接插翻房就可以？唔洗再駁lan線？
完全新手 唔好介意我問白痴問題

我9月買rbk23先2850左右

如果我淨係想尾房收得好啲，係咪買ac1300都可以？如果想更好 將hkbn嘅router轉ac68u，再買多個ac1300？

你自已答咗自已
唔係點叫刷返原廠

你點刷merlin咪點還原

你hkbn router 係連埋家居電話？如果係就當modem lan線拉一條比一隻mesh做主router，另外個隻衛星就只需要插電放你三角位，用wireless 連返主就ok

記住 mesh wifi 一定係兩隻或之上組成 單一用只係普通router 做唔到mesh network 效果

hkbn router淨上網，無連家居電話。佢有兩部機，一部router 一部唔知叫咩。咁我換埋ac68u會唔會更好，ac68u+mesh wifi，師兄話mesh wifi要兩隻，咁嘅話兩間房各一隻會更好？

第一頁個list 800樓下個啲，有邊個接收多人同時用

正常一部modem 一部router, 你如果冇用家居電話就應該唔洗用佢隻router, 直接modem 連新router 就可以

另外 mesh wifi 本身已經係router 所以你用mesh wifi 就唔洗用ac 68u

ac66u b1 / ea7500v2

即係我直接買mesh wifi 連落原本佢隻router就可以？

Mesh Router連modem

thx7000呢

又唔同野黎？

7000 過800蚊

基本上連佢隻router 都可以唔洗用

呢個range 都ok 既，係想要啲for多人用又快

咁我直接買mesh wifi velop dual band ac2600。唔該曬Ching

其實跟本係router.

如果唔用原本router，咁咪要插一隻係原本router個位取代佢？第隻就可以插翻房？

Ching 我見佢有隻係3部，會唔會更好 都係貴幾舊水

近排見 dlink 雙頻mesh 3件裝 價錢貼近
2件裝 嘅velop
想慳錢 又怕中伏

我寧願揀linksys

你400-500呎 2隻就夠啦！meah wifi 太多唔係好事，太多太密有反效果的，訊號會係咁跳反而變慢

你買左兩隻試左先，唔夠先加隻單支都係幾百蚊

本身屋企用tp link ac1750
頂唔順成日斷線結果今日買咗netgear rax40
但ipad測完速發現竟然慢過tplink 成 300幾mbps (得120左右)

想問吓正唔正常?

粒cpu 差好遠，千其唔好做傻事
d-link covr 行單春cpu
linksys velop 行4春cpu

多謝 指教
我都未有時間 了解個spec 已經俾你打救左
咁睇嚟 mesh 淨係揀orbi 同 velop 就掂硬

500蚊router有咩好選擇

ac88u定86u 好d?

屋企1000呎左右格左2面牆
上網得100M
爬完文都唔知有邊隻好，見得100M買Mesh咁貴好似好唔抵，有無推薦?

係咪有長走廊？似唔似我屋企floor plan(之前po過）
用mesh係for 將來方便屋企每個人

係有D似，但我個ROUTER放中間間房
有無得唔用MESH...得100MB都買MESH係咪有D浪費

velop 雙頻mesh 抵玩 3隻先$1600

要多lan wifi 範圍就88u, 要快就86u

你用5G 定2.4G?

5G

最後去router setting個度睇原來佢5G default set咗做1200mbps

較返去2400mbps 之後再測多次速有450mbps

應該無問題

想問下有間屋打算行hgc 1000m
For打機，手機上網
想問下有咩router推薦？

700尺屋

Budget?

上返4xx mbps 咁差唔多啦，得s10 行ax 先過到600mbps

睇你用咩裝置test速度基本上合理

1000樓下

屋企4百幾尺 用緊ac68u
有時廳同有一間房都收得好差
應該買多個ac68u
如果想用一個router
Ac88u定R9300 比較好 定有其他較好

400幾呎用68u 都唔夠
範圍ac88u 同ea9300 都一定夠，一個就多啲lan port ,一個就cpu 快啲，差唔多價錢睇你取決邊樣

唔係太記得幾多尺

Ac88u 同 ea9300 邊個速度會較快

我會推薦86u
Ac88u又係啲出名多小問題野

計速度ea9300 cpu 4core 1.8GHz 快過 ac88u 2core 1.4GHz

應該ea9300 好啲 有三頻

ac86u aimesh又得

68u都收得差應該擺位問題居多

想請教rbk20 同rbk40 最大分別係只是flash? 覆蓋率兩部機分別大唔大？諗緊買20 因為40 都幾大隻，但又怕覆蓋率唔夠。

and 想問下小弟呢個間隔兩部機夠唔夠cover?紅點係主router, 藍點送衛星機，謝謝。

高質有floor plan

同我屋企差唔多，但我買左rbk23
其實rbk40 cover range大rbk20小小，都要睇下你屋企幾大到。睇番你張圖見無咩主力牆，你衛星放第二間房應該無咩大問題 ，不過最好放走廊附近，始終有牆都會有影響，當然，如果主router放係廳既長走廊附近就最理想啦

香港地10個8個都係依個則，我都諗緊叫唔叫台灣巴放我張圖上去第一頁算

你敢我咪照放

等我得閒畫張差唔多既放出來

一係拎 居屋d 圖咪算
和諧式 康和式 應該 cover 唔少

okay
唔該曬

一開始偷懶用ios set up 搞到update firmware failed 最後都係要用電腦搞

速度合理就okay啦
唔該曬

用緊apple 3tb time capsule ，如果要換，有咩選擇？？八百呎，尾房收得麻麻地。

用緊正常,穩定和快。

但好小見我間屋咁那多主力牆，勁on9

係穩定同快就唔會個個巴打上黎叫晒救命問換邊款好啦

唔係嘅 tp link 唔襟用姐
keep 住半年 至 一年 咁換 都真係穩定嘅

成日想放 舊mesh 係走廊 天花
效果應該幾好

我都諗緊兩部機係咪用40會好d, 但3 部機又唔知點放好

因為40/43 部機都幾大下，23好吸引個size 係諗緊500mb 同4gb flash 分別唔知係影響乜

Lan out port 位定左改唔到(即紅點），我個case係咪得1部衛星機會收得冇咁好

用緊，暫時無事喎

仲有 快黎講快壞都係top one 既

有乜WIFI 放大器好用

bufferbloat問題點搞

又係你

500蚊router用邊隻好

Depends on你屋企幾大

已轉Linksys ACM3200
刷埋dd-wrt 好爽

一隻coverage 頂三隻google wifi

紅點一隻google wifi
走廊中間一隻
應該就全屋收爆

歡迎Navy巴台灣安全交比你了

反而推介用rbw30再加多隻衛星係尾房or2房。應該較果都唔錯

走廊冇電位加唔到

我地唔會推垃圾 有冇睇頂置

咁你依家用緊既router去到第二房收到幾多signal到？

有三格，但會慢，今晚speed test 睇睇

冇咁多budget

買了ac86u，驚喜價1205

+少少 ac58u

連到5g? 因為諗住比較下，如果二房收到5g signal咁樣衛星都會接到。

唔急既咪慢慢儲

邊間?
其實加幾百換mesh會好d?

我屋企ac86u夠用了

其實都幾急用

連到啊，依家用緊pccw 跟plan隻huawei pxxxx router

一係比多$100 上ea6350v3/ac58u, 一係就最平ac53$400

用緊ac66u初版, 想接收好d, 值唔值換86u?

三部ea6350最好ram有256mb

終於畫左個用orbi rbk 23 floor plan出來

咁應該rbk40無問題（我估）

又畫得幾好喎

自從連登整左個快速search之後，好驚比人起底

行貨同水貨有得比？

煙條chip 不了

巴打部86u 係牙石邊間代理？我見3c 都起碼賣千2中，珍寶平咁多

幾靚仔啵

廢時比人起底

Jed

如果想快d同穩d係咪用AC68u好d？

其實用普通ROUTER加4G手指會唔會好D?

新手完全唔識 我google完好多人都係介紹用4g router
用普通router加4g手指會更好？

巴打覺得ea6350v3/ac58u邊隻好d我屋企畀得500我,我會貼多100

我上面答咗你 ea6350多ram啲 應該好少少

Epc都話ok

不過我用開牙石唔熟linksys

第一 普通router 唔係隻隻support 4G 手指
第二 4G 手指近乎絕種 買少見少
第三 4G 手指最快行cat4 150Mbps, 4G-AC53u 同 4G-AC68u 行cat6 300Mbps 所以4G router 係會快啲

spec 基本差唔多一樣，係ram ea6350 多小小， 好似ea6350 平啲，兩隻真係睇你自己喜歡

多謝巴打解答

咁4G-AC53u 同 4G-AC68u 速度上同穩定性有無太大分別？

另外想問下有無用緊sim卡router上網既巴打
爆左速之後分配資源會唔會降好多速？

netgear m1

m1
4G router最快

不過我冇用過

但係得一個lan接口
如果將來有寬頻 我會唔夠lan接口用

如果用m1 就出lan駁多隻router 用，始終m1係wifi 蛋，wifi power 唔夠大

最尾買咗58u,冇幾多間有linksys賣,個個都話linksys好垃圾冇人買,所以唔會賣

咁我都係買4G-AC68u好d
多d lan接口 將來有寬頻都用得 唔洗再買多個router
速度上又唔錯
不過好貴

MODEM 個INTERNET 燈唔著 係咪會搞到
ROUTER 發出既WIFI 連到但上唔到網？

召喚乖乖小毒男巴打
orbi出左新firmware 試左未?

房因為隔咗主力牆 收唔到wifi (2.4/5GHz都收唔到)
依加用緊AC68U 想加多隻Asus做Mesh
有咩推薦？ 加隻AC66U夠唔夠做？

番左大陸長隆，未攪呀

剛買左 rbk50, 網上爬1000M, 下午師傅裝完check, Wifi有500M, 夜晚上再check得番百幾二百M, 請問係咪有嘢寫錯咗，定係干擾大？

係咪連左衛星所以速度唔同左？ 而500m係連主router

點先知道？

去大舖3C 問啊嘛！細舖梗係無linksys

貴極都平過m1

用speedtest 分別係主機隔離試同衛星隔離試

追哂post都唔係好知買咩4g router好
asus 4g ac68u 已經要$2200
但又怕兩層村屋有位會收得唔好
最怕又要買多舊黎駁上兩樓

想問埋用google wifi 駁唔駁到?

係香港係咪好難買google wifi?
見冇點推介係因為價錢問題定點?
個價好似好流咁

試左，係主Router 附近得2xx M

想問咁多位高手...
我依家用緊RT-N56U
係唔係已經好out了？（用好耐無換過）
我用緊HKBN 的1000M
係唔係浪費左佢的功能？
諗緊買唔買這個RT-AC86U
拜託了巴絲打

Orbi app可以睇到你連主router or 衛星

個陣灣仔電腦城都見到有賣google wifi

Incoming 有問題？

巴打記唔記得大約咩價
定係我最後買4g ac68u既話
應該買多個asus 用aimesh就算? 但口該哂

agger
我仲用咗一段時間幫佢搵關於ea6350v3刷嘅嘅openwrt

用緊totolink a2004ns
由modem 出俾router 再出電腦
前幾日speed test都係1000Mbps
突然之間前日PC個lanport變左green light (100Mbps)
如果我modem直出PC就係橙燈(1000Mbps)
係咪隻router有事? 都用左4,5年 24 X 7 X 365 長開

啱啱出咗部ax88u
心大心細想刷merlin，有冇巴打有刷可以比下意見？

有無R7000用家行緊1000M?想問下大家WIFI 大概幾多 Mbps
前排換左R7000, 用IPHONE 8 PLUS 係Router面前speed test, dl/ul ~ 430Mbps
想問下正唔正常THANKS

想問下RT-AC86U出lan比pc用唔用得哂1000m?
同wifi出到幾多m左右？

490呎長形屋用緊Ac68u擺廳
尾房隔2度牆常斷

諗緊買多部68u 行 Aimesh ？ 定直接上86u?

買多部86u行aimesh

返而想買 ax92u
第三季可以單個咁買

我用緊hkbn 100M 寬頻
最近發現可以因為太多devices連搞到wifi成日好慢/收唔到
諗緊換router
請問其實得100M係咪換router都冇乜作用？

totolink用4,5年差唔多 係時候換個好啲既啦

唔知幾錢

支那link

一對 4988，但只想買一隻

不如俾啲實際意見仲好喇
係有事就換

追左兩個post
最後velop dual band入手
$998 一對，so far very good

比我test都唔會 支那牌子一野換左佢

支那牌子其實同made in 支那唔係差好遠
雖然要換我都會換牙石

都幾貴下...

想請教ching意見，過幾日會轉2x1000M
廳同房要換兩部router，暫時睇中兩款

應該揀 Linksys VELOP WHW0102 定係 AC67U？
兩款都係孖裝，但具體分別唔太熟悉

既然有兩條線，唔買兩個router?要velop做咩，velop係mesh來

Welcome to mesh

今朝屋企人未起身就update左，so far so good,無咩分別（好似係）

提醒左我
同埋本身已經拉咗線，照咁睇黎ac67u 應該最抵玩

AC68U 高登中央田入手 $830

買左

歷史低價？

唔知係咪最低
囉

我都覺得冇乜分別

係呀，無差到已經算好

唔該晒，咁既情況巴打會建議買兩隻 ac66u b1 定係 ac67u 2 pack?
兩者相差$140
規格上係咪 ac66u b1 高少少同埋有得刷 merlin 好似穩陣啲

聽聞新firmware 又無得用lan 駁副機，係咪真？

67u 係兩隻解鎖版既66u，你要買兩隻就67u 啦，66u 要刷merlin先解返鎖

呢隻野個ax wifi 只係backhaul 用，實質wifi 都係收返ac wifi 得867Mbps

明白晒，唔該單眼佬同乖巴
67u 睇落真係最fit

咩叫用lan駁副機 姐係用主機同衛星用lan來連接？

痴線...

咁不如用ac86u算了
剛買左好好用...
由原本下載100M轉到740m
之前就浪費左半年1000m plan錢...

抵玩

係啊 lan駁副機backhaul 既話係快好多
mesh wifi 一向都可以的，第一代既orbi(rbk50)唔得，之後出左20/40 之後更新左就可以，但最近個版firmware 又封返唔得

其實係...兩隻86u 既速度都夠快，同rbk50 差唔多，仲要只係一半既價錢

希望幫到你

新手一問
想知dsl ac86u 同 rt ac86u 係唔係有所不同？
假如想要modem router combo
係唔係應該買dsl ac86u？

依樣真係唔知wor,未試過咁用 單眼巴都識好多野

係咪冇開daisy chain？

單眼巴好似玩過好多router咁
呢排連環考試無左人生

我關左daisy chain

我之前都係咁

讀夜校連考兩次試
返工放工讀書考試
人地放假我又溫書

呢個post好彩仲有大家係到一齊經營

我只係有研究過下，有睇開其他forum 啲高手講解咋

唔知關唔關daisy chain 事

RBR20 Firmware Version 2.3.1.44
Bug Fixes:

Fixes the firmware update issue for Japan, Australia, and Canada

RBR20 / RBS20 Firmware Version 2.3.0.28
New features and enhancements:

Adds customer firmware pull.
Expands the IP reservation function from 64 clients to 253 devices.
Adds weak admin password checking
Bug Fixes:

Includes bug fixes for stability when using Ethernet backhaul in large deployments:
Wireless backhaul might not change to Ethernet backhaul when an Ethernet cable is connected.
Reduces the time to stabilize topology with Ethernet backhaul
Reduces the Ethernet backhaul loop that might cause kernel panic
Includes bug fixes for stability and performance:
Fixes the LAN/WAN bidirectional throughput on the DHCP mode drop issue.
Fixes the downstream drop issue when port forwarding is enabled.
Fixes the issue where some online games periodicity lag.
Fixes the issue where the PPPOE connection unstable
Fixes the issue where the client’s connection type does not display correctly on the Attached Devices page:
Wireless client connection will show as wired
Client occasionally shows as connected to the wrong satellite
Fixes multiple IPV6 issues
Fixes an issue related to the SSID containing special characters
Fixes the issue where the user sometimes can't register their Orbi Voice
Fixes the email address issue on the Security Email page
Updates the DDNS No-IP privacy policy
Fixes the following security issues:
Roll-out NETGEAR Q4 PSV items
[MR2.2][Guest Isolation] The guest client can access the GUI via an IPv6 address

fixes bugs喎 唔係關左Ethernet backhaul
巴打邊到聽聞返黎

其實依家好stable，都無斷過線，已經好小理 除非我老媽子有時關左個插蘇又打來話上唔到網。佢有時好鐘意玩野

各位巴打，本人用r7000
Pccw 300mb寬頻，用netgear 個app Iphone連5ghz 得出如下數據

但如用電腦連WiFi ，位置一樣，得出數據download speed 只會有60多mbps/s, 請問是否正常？thanks

置頂有解答

Same

請問AC68U邊度有得DL番舊版firmware? 去過官網睇得3.0.0.4.384，想DL番380之前 BTW 定係UP最新版好THX

490呎長方型屋用緊Ac68u

同樣budget
買ac86u 行aimesh
定Velop dual band ac2600 mesh 好 ？

68u有幾個版本
請問有乜分別 推薦邊個？

Ac68u唔夠用？

唔夠
入廁所/尾房會斷wifi

利申: iPhone X

如果換velop好似有啲唔抵，買多過ac68u好似好啲，雖然買mesh可以日後加node ，方便換大啲既地方，睇你點諗

Ac68u 而家擺緊喺紅圈 ( = pccw modem 位）

另外想問定如果行aimesh/ mesh， 第2部機點擺最好？

接收有困難 當然加隻68u係最佳

我諗放係g or c 貼尾房比較好啲

最平想試玩ac有openvpn (冇ac都得) 請問有冇推介

我隻副機成日用用下就跳一跳 由lan線轉返去wifi backhaul
已經update左最新firmware

衛星都update埋？

咁奇怪？ downgrade 翻去上一個版本先啦

因為無得駁線
有d 擔心接收提升唔到幾多

衛星射出來點都好過係紅點個到接收，btw,依家如果係 g or c 位收wifi點？

甚少喺G 用wifi

C 同D 位好多時會跳去4G, F 就接收得好慢

你指斷左wifi，連左手機data? 我想問你c and d 你係連5g or 2.4 g wifi?

2.4

剛入手ac86u
$1205

Ac 56U

其實router有無得放去貼近長走廊？可能你第一福牆係主力牆，所以接收差

我放最邊係間牆櫃
唔係主力牆

部Ac68u 用緊 merlin 384.5
請問點flashback 返原廠firmware ?

想問下大家對4g ac68u 既意見

請問插sim卡share 4G wifi既話 有邊隻router推介

想問下做speed test行upload時會無啦啦卡住唔郁 之後result係<0.01 係咪個router問題？
唔該晒

請教一下，屋企用緊homeplug，大約13xx尺，
嚟緊想轉用mesh，請問orbi雙機可唔可以覆蓋全屋？
雖然佢話可以up to 2000幾尺，但我驚屋企牆厚。

現時紅色係router位，兩個藍色係homeplug位，
但中間個廁所永遠都收唔倒2號/3號homeplug。
一開始試過冇裝3號homeplug，而主人房係收唔倒一牆之隔嘅2號homeplug。

Ac66u 同 Ac66u b1有咩分別㗎

想問下orbi 點satellite 點同 router pair?
噤咗好多次pair 個制先pair 到

想 router pair satelliteA, satelliteA pair satelliteB
係要分開黎pair 定 router, satelliteA ,satelliteB 一齊噤會自動識別？

Orbi 第一次setup係要好耐
好似要逐隻pair
搞掂之後就好爽

求助，我朋友屋企用緊2x1000M
但好鳩地啲線係睡房出仲要係床下底
又要 nowtv
又唔想個 router 係床下底
所以需要lan三個頭
本身買左對tpLink homeplug 7020得兩個頭
我水佢話買多對 homeplug買有 9020
但又大舊得濟比嘢頂住左 入唔到個 socket
其中一對homeplug入拖板得唔得
有無其他方法？？？

睇番我之前既floor plan ,照放就得 我用緊rbk23. 你個到大我300呎就一係買rbk43 or rbk 53實包無死

其實一開始係慢小小，要等下

試吓google 應該第一個網就有答案

尋晚set 好AiMesh, 試左1個鐘左右：
(PCCW 1000M)

1. 於”I” 位 5G WiFi , 下載速度約300mb/s
2. 於”F”位 desktop PC + ASUs ac53 receiver 接收良好 （信號滿/-1格 ，未有測速）
3. 於”F”位 iPhone X 連5g WiFi 下載約130mb/s，2.4 g WiFi 約30mb/s

不穩定情況
1. “F” 位用iphone x, 間中會完全search 唔到信號/ 密碼錯誤/ 無互聯網連接
2. “D” 位 （最希望用到因爲係自己張床）， 仍然會斷 / 就算連接到下載都係得10-20mb/s

如果斷電 reboot 過隻 satalite 係咪要pair 多次？

唔該

主router盡貼走廊就ok ，不過到時你要再試下唔同位置

咁多位清Ac68u 用咩版firmware好

近日屋企部linksys ea8500 神神地
返屋企果下 有時要 重開一次 先連到
等屋企冇咩人就 reset

Router好撞手神 一係好穩定 一係就小毛病
斷下斷下咁
Reset左再係咁就...

想問下單個Router 嚟講
R7800同Orbi RBK50邊個嘅覆蓋範圍會更大？

係附近見到幾款asus router
RT-AC58u wireless AC1300 7舊水
RT-AC68U wireless AC1900 千一蚊
RT-AC1200G+ wireless-AC1200 7舊水

本身用緊Asus RT-N14UHP拎得個7Mbps
如果淨係係屋企用同淨係用一個router
應該買邊款好

屋企用緊幾多m速度？

100Mb
屋企個圖大約係咁 router會放係x個個位到

66u起會比較有彈性

想問66u同 68u有咩大分別？ 見hktvmall一樣價錢

66u b1係68u 微減弱版 但兩者都能aimesh
你屋企66u b1就夠哂玩 加有彈做擴充

唔知會唔會被屌
想問下D-link 隻DIR-882 如何？
我見佢2.4 都可以做到up to 800Mbps

想問AC2600同買兩個AC1300有咩分別, AC1300一個$500 但係AC2600就 >$1000, 咁我可唔可以買兩個AC1300當AC2600用感激不盡

都係個句, 香港地要幾有錢既人住幾大間屋先用得著mesh..

有多過2牆 , 3房間隔 已經要用
以我屋企為列
router 放係廳
隔左主力牆同磚牆之後
尾房已經收得好唔穩定
關埋房門連 2.4 都收得有問題

3房單位長走廊已經要用mesh

今日睇$880既

其實用mesh好? 定真係買個勁d 如ax8 好?

三房單位 走廊天花前后拉左cat6
poe 兩隻 ap
爽yy

wifi白痴前黎一問
屋企本身有個wifi router, 但好似話屋企本身牆厚, 變左個router喺我房度, 一出我間房就收唔到signal
呢種情況我應該換router, 加mesh定點, 等個range可以擴大?
利申 用緊老母幾年前買的router

真心理論上信號上越到主力牆真係減1半而上，router幾勁都好，過2，3幅主力牆真係咩router都無用 外國樓唔同

依家用緊hkbn 1000m
喺廳用緊隻Asus AC2900 RT-AC86U

書房收wifi都ok, 部desktop本身就用緊homeplug, 但最近跌到超慢，依家諗緊好唔好轉用wifi 手指

而睡房收wifi就一啲啲位收唔好

請問爸打用咩方法最好？唔該各位先

Wrt32x 如何？
打算去網上行借返來用

因為好多主力牆擋死左好多訊號
唔只係屋既大細問題嚕

而家用r7000 三天線
但係都係比主力牆擋左好多
我個主力牆有個洞仔可以穿條線既
如果買一條天線延長線穿過主力牆
放一條天線喺主力牆後面 兩條就跟番個router
有無幫助？
定係三條天線一定要痴埋？

行lan好快
利申：用緊

Mesh wifi 幫到你

請問mesh wifi如果關左電源，之後再開返的話，要唔要再pair多次?時間會唔會好耐?

唔好意思
我用緊linksys velop
可不可以用佢黎架設私人vpn比我返大陸翻牆用？
有無文章比我參考如何架設？
感謝

正常係主機範圍內開機就會自動連返

唔該爸打
如果用mesh wifi, 本身隻router係咪無用？
定係有無邊隻mesh wifi可以用得返我隻router
因為隻router新換無幾耐，唔用好浪費

thx

巴打用緊邊隻？

ASUS AC2900 RT-AC86U

買多隻66u以上就做到aimesh
點會浪費

哦明白 唔該晒

2層屋用緊250mb光纖
主router係asus n300，副router係垃圾tp-link 150m
依加Lan線駁lan線咁一層放一部router
想換過部行ac做主router，部n300做副
得一部電腦用lan線其餘全部野用wifi加埋都有十幾部連住
買邊router部好？
多野連wifi一定要mumimo?
同埋點樣先知自己連緊邊部router發既信號？因為兩部set晒同名同密碼

想問Orbi 副機同主機用有線連接得唔得?

modem壞左

自己買一隻MODEM取代有無方法?
要坐等師傳上黎整?

應該係
唔係嘅話 好似會 認唔到 block ip
要問下先知

當然要搵返isp換返

不如直接換mesh router,又唔使有兩個名同pw, 又唔使用lan線做接駁，方便好多

好似得，你追番之前啲comment, 不過得就無用咁接駁

好似等師傅上來整好啲

THANKS 各位

好彩上黎問

如果唔係就哂錢

modem係電話公司嘅equipment，有事梗係佢地負責搞返

因為本身有拉線去尾房
而家尾房收得好弱
如果我用拉線 咩雙頻 三頻係咪冇分別
買平個隻就得？

想問下想電腦開hotspot 出wifi係房俾電話用係咪是但買隻usb wifi adapter 就ok? asus最穩陣?
thanks

300尺 岩岩升左1000M
研究左NETGEAR R6220好似都夠洗
平時用NOTEBOOK 手提上下網
冇咩大需求

如果拉左線就linksys 雙頻都得

咁linksys ac2600哥隻夠唔夠用？

同埋一層600尺2房一部mesh機夠唔夠用？

Mesh 係講緊2隻or以上，一隻姐係普通router

我知啊
我意思係我2層
每層600尺2房
根上樓下各放一隻
用Linksys Velop AC2600行唔行得到250MB WIFI

應該唔夠，要再加幾隻，or rbk53

想問如果我將另一個router用rj45連落主router後面個lan interface 其實係咪冇用？ 只係增加覆蓋範圍？
速度都係base on本身個主router?

貴好多

新手問下 想轉router 有 wifi 6
有邊隻抵玩？

velop ac2600 一層一隻唔得，要一層兩隻，一係你上ac4400 就可以一層一隻，而且wifi 快啲可以去到250Mbps

有無巴打已經換左AX ROUTER

想問下NETGEAR 果幾款如何,本身用緊R8000P

屎忽痕想升級

一分錢一分貨

L 型單位 500呎
用緊HKBN 1000M plan
入隻velop ac2200 啱唔啱
見#1無推過
依家仲用緊 ac1300嘅router
用一條好長嘅lan線拉去中間set router

velop ac2200係單支，你應該買ac4400 一對用

即係要成兩千銀
其實訊號已經夠
屋企唔係大
係個速度差咁啲
一來淨係router support 到300mb
二來拉左條好長嘅線 唔知關唔關事
cat5e 黎
wifi 收得6x mb...

你本身用緊咩router?
如果你想單隻搞掂，你買ea8300 同velop 一樣速度

百幾蚊嘅野
即係照拉好長嘅線 換部好啲嘅router?
最怕換完router 都因為條線拉得太長耐慢

想請問1000m上網
400呎
AC66U B1定AC58U抵玩？

cat5e 你唔拉過30米都唔會跌速既～
正常你用ea8300一隻搞掂

啱啱買咗ax8, 好正

thanks 巴打！

本身用緊3頻 轉返呢隻雙頻 會唔會有大分別

淘寶買r8000p制唔制得過？
做緊特價999人仔

應該唔會, 除非你成日多過四個devices 同時用

隻野本身制唔過

多過 咁姐係要買隻好d

netgear r7800以上都唔掂？

ax 三頻得 Asus gt-ax11000

係r8000 「p」 唔掂
據説 r7800 同 r8000都係ok

想問換左ac66u-B1
屋企用100m
算正常嗎？

唔太鍾意asus

R7800好唔錯 低溫穩定
R8000都多bug
巴打岩 P全線有伏唔好買
唔係睇r7800以上就叫好

滿分喇師傅

應該係r8000同r8000p都伏
r7800上就係orbi/ax router比較好

但ps4拎得一半
Upload得10分1

求教想問一下，

500‘ 2房 長方形單位 會係廳放 modem router, $1000內應該揀咩款？

另外 MESH 個意思係我 只需要買 2部有MESH 嘅router我就可以 2部 router 之間連接 擴散個 WiFi signal? 如係 我應該點揀？

P.s. 我屋企得一個位出光纖

用緊gt-ax11000

掂唔掂?

掂，如果有ax client仲掂，我wifi太多一定係用3頻

ax router 真係暫時唔建議用住
一來得***支援 二來仲未finalise
所以真係等下先好

你要買1set,可能同brand 同model 1set 2隻or 3隻。 買orbi就要分主router or 衛星。其他就無分主同衛星。
$1000可以買 velop dual band ，千幾蚊，行雙頻
Mesh router 係將全屋wifi signal變哂同一個wifi 名同埋無分2.4 and 5 g hz

好多機都未支援ax無謂先洗未來錢

因為PSN個server廢

想請問1000m香港寬頻上網
400呎 方形
AC66U B1定AC58U？

Ax可以買，真係明顯有分別，速度及覆蓋明顯比n -> ac 差異大好多，的確非常實用

你用galaxy s10
否則係用唔到ax
只會用返ac

速度快 當然快要你部機食到先得

啱啱發現原來我部機網卡都係得100mb
如果加個usb to lan得唔得？
但係我唔知部機有冇usb3.0位
2.0嘅出啱出到250mb

點解一過100mb就咁多野搞

佢個tri-band 係 n+ac+ax
如果你係s10故然用到ax 否則只會用到n/ac

66u b1
68u兄弟機

當然66u以上最佳

感謝！

Velop dual band 係唔係哩款？

係，可以加小小上rbk20

係咪好易安裝？我唔係太識

感謝

驚聽日工作忙開唔到post
所以開定13 大家一齊推滿佢